[開定先] Fantastic Beasts: The Crimes of Grindelwald 劇透討論區

星期四上喇

星期三上 有優先場

召喚連登Potterhead

邊間戲院買飛有玻璃獸送？
定間間有？

百老匯、cinema city 、MCL都有
想確定有無既可以上fb睇佢哋有無出post
14優先場既就1張飛都送
15打後既就要買2張飛先送

好似周圍都賣哂

LM

呢隻其實係咪日本出個隻？
我本身買咗嘿美想買埋馬份

優先場幾點

買左，完

留名等睇係咪真係悶到訓著

今晚睇

今晚9:30 好興奮

邊間有4d。。。。
睇到我頭都大埋
諗緊睇唔睇明日荃灣百老匯3d個場好
但上套就覺得4d好feel d
利申上套唔喺香港睇

Cinema city？
佢有寫3D4DX咁

我唔明咩叫3d 4dx

你4D睇個陣係點？？
我上套就係睇佢啲3D4DX，落雨會有水出嚟
張野會搖 咁算唔算係你要既4D

類似你講咁
即係啲鏡頭係飛 張凳都會跟住郁 有風有水
好正 好好feel

不過都真係幾貴
要睇早場先得

我都覺4D好正，但真係好貴
而且今日無場 睇完一次之後
好睇既話先睇返次4D/imax

怪獸呢啲真係值得比錢睇4D 啲CG 又飛 好正
我本來都想今日睇優先場 但一係好遠一係就2d
仲掙扎緊睇3d定4d好
百老匯3d都會震下凳

聽日即睇

旺角同銅鑼灣都有，巴打住邊？

荃灣撚
旺角應該係朗豪坊？

係啊！
個效果真係唔錯，今晚都係朗豪坊睇
就開場好緊張

等巴打觀後感 即係啲3D效果點
劇情最好就細字討論
同埋係咪有玻璃獸拎

屌

1915 iSquare場

仆街 已經專登煲多次第一集先入場睇 睇完完全唔明佢做緊乜9 啲人物關係好亂 有冇師兄睇左分析下

太多野想講
又講太多冇人想知嘅野

有玻璃獸公仔
比想像中的好睇
Dumbledore: We were closer than brothers
但臨尾某人死得好無謂，搞到完全冇傷感

冇睇Harry Potter七部曲？
有乜唔明

細個睇過 但都係唔明

例如？

同意，用好多時間鋪佢，之後殺咗佢

最尾閃電俠啫係邊個

原創

仲要毫無意義

要買2張先有公仔

冇人想知佢家譜

毒L去睇都有喎

Leta Lestrange 換返黎嗰個B就係閃電俠？

一直跟着閃電俠嗰條韓女又係邊9個 佢對於個故事又有咩幫助？

係

fans service

嗰個300幾歲嘅阿伯行出嚟又有咩幫助呢 佢無啦啦對住本書講嘢嗰個又係邊個呢

今集見返幾樣之前喺HP見過嘅嘢 好開心
睇到最後感覺個發展又可以追多十年

睇完好撚 mind fuck ...

We have plenty of Caucasians...hang on
Let’s get some colour here
Some black and hmmmmmm a yellow face please

第一集
Creator of the philosopher’s stone

應該有佢先夠法力抵消Grindelwald個咒語掛

今集好多easter eggs同callback都好刻意

你點知係佢整架?

接受唔到Dumbledore 係Mirror of Erised唔係見到屋企人而係同Grindelwald定情

記得佢個名
而且粒石有出鏡

已經唔想覆佢

其實冇睇書係咪唔會知佢哋兩個係嘻嘻?

鄧Sir又贏

其實係JK Rowling訪問講

好唔好睇？

聽日放假諗緊佢定睇Queen

身為一個harry potter迷，
Bohemian Rhapsody
Loop咗個OST兩星期

唔記得晒第一集內容去睇
好多第二集內容都唔明
同埋覺得結局收得好快
唔係fans 本身抱住諗住好似第一集咁可以睇到好多怪獸
結果有d失望 基本上都無咩點講怪獸
10分我比6分

鄧sir最後又再得到想要嘅野

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
GGAD is real！！定情信物都出埋！！
今集好睇到癲

下集相愛相殺

晒左好多時間舖吖嫂

我唔理屌！
求出佢哋愛情故
我睇到佢哋十指緊扣個下喊埋出嚟
我要癲了

wow咗

見到有人問：

300歲老野=尼樂勒梅
Harry Potter 第一集出現整魔法石個條友

跟住條仔個女仔=娜吉妮
7集入邊一直陪住佛地魔條蛇

仲有條仔=鄧不利多家既人
新角色以前無提過

我由以前就好期待見到佢哋
我覺得自己今晚唔駛訓
而家興奮到手都震緊

認真今集真係麻麻地

想知leta最後句嘢係同緊阿哥定細佬講

我覺得係細佬

Why not BOTH

真係古惑

兩個都有掛 我覺得佢係鐘意啊哥
但佢對細佬好依賴咁，但呢種唔係愛
我愛你有好多解釋架嘛，唔代表一定係愛情
可以係友情、親情
所以我覺得係同佢哋兩個講，只係個意義唔同

第7集書有講

ezra miller 真係好撚樣衰
做戲真係好撚屎

今集一口氣彈成打新設定出黎，拍到趕頭趕命咁
啲transition剪到一忽忽
同HP5，6死得一撚樣

Credence個twist希望唔好玩出火啦

屌！認同！佢真係好樣衰

今集啲人差唔多全部用黎serve the plot，character development一係接近零，一係就暴走

我覺得ok既，仲有3集

雷斯壯呢個姓係HP都有出現

覺得今集唔似一個完整故事
唔似hp 咁每集都有個大主題
可能因為要介紹唔少人物
希望下集好d

btw麥教授咁早入Hogwarts喇咩

今集係一大堆sub-plot

我個新角色係指Credence 個真名
怕有人見到鄧不利多就以為以前有出現過

JK話點就點啦

如果真係brother咁究竟鄧sir老母幾多歲生佢
定係個妹啲魔力整出黎

今集主題就係選擇陣營

1935年出世

咁同電影名有咩關係
白頭佬有咩罪

係囉 wiki話佢1935年出世
怪獸第一集係1926年， 第二集頂多比你1930年喇好無 都未出世

其實我都諗緊 明明一直都講緊得3個
會唔會係遠堂親戚，可能唔係佢哋3個入邊呢

清有無睇過harry potter

可能錯出世時間掛
其實jk有無講過佢幾時出世

分化巫師同正常人

講緊今集 我夠知佢有罪 但今集無明顯帶出黎

咪想清洗麻瓜
咁都唔夠大罪？

都係既
得最後集會提過下兩句 但其實成集都唔關事

逃完獄一入屋就講緊喇喎

但佢上集都一直有提佢周圍破壞
今集再明確講清楚佢想清洗麻瓜咁
我覺得講得夠既，今集有種佛地魔搵人入會feel
同埋我覺得佢真係幾識講野，講為自由唔殺人
實際就bb都唔放過

書都冇講 係作者之後講

放張鄧不利多情書先

有冇人覺得條仔唔係真係鄧不利多細佬？

呢個唔記得

我覺得似堂兄弟個啲
唔係同佢好親近個種

好似係書有暗示，之後好多人問JK
JK先正式講佢哋真係一對

呢個就唔記得
但我諗有唔少巴打會認同對比上集今集內容唔緊密

但係鄧不利多係咁叫newt睇住credence係單純因為唔想grindlewald得逞？
又點解正名咗佢之後佢好似覺醒咗咁有魔法
又點解grindlewald知佢真正身分（可能呢part我睇漏咗）
個腦好多問號

反而我想知鄧妹同白頭佬咩關係？
好似係段回憶見到兩個都係異色瞳
定我認錯左後生白頭佬做鄧妹

1.我覺得可能佢都知credence係鄧不利多家既人
而且GG咁想要佢，佢哋正義既巫師一定保佢

2.佢本身就有魔法只係唔識去控制佢，魔杖以前有講過係俾啲唔識控制魔法既人用

3.呢層戲無提過，但可能係有密報/線人講佢知掛

鄧妹同佢無關係
雖一有關既係佢/鄧不利多殺咗鄧妹
佢同鄧不利多一個有關係渣

最後個火咒唔知同第七集嗰招有冇關

Grindelwald比我想像中邪惡好多
本身以為佢同Voldemort唔同
結果係Hitler為藍本

我都覺 如果學班巫師咁
只係聽佢集會講啲野我應該都會想加入佢
好難想像鄧不利多竟然同過佢有同一諗法

感覺似係 老鄧

可能係龍鳳胎，感覺上無論能力定性格發展都好似
btw,血盟解釋左點解GG要咁辛苦搞到條仔落答，因為約束係雙向，GG都唔可以搞到AD

平心而論係無上集好睇

上集有好睇過咩

今集感情線太多野講
戲名側重講葛林既罪但睇完套戲係比唔到觀眾好詳細知佢有幾咁罪大惡極
反而都係講Ezra Miller個角色多

我真係覺得今集好睇過上集啵
可能因為我鐘意GGAD

未睇想問johnny depp係咪由頭帶到尾

都有可能既，都係個句啦jk話點咪點囉
佢鐘意啦

作為hp fans覺得呢集冇上集咁好睇 似係幫好多野解釋同鋪路
作為過渡既一集我覺得合格 但係唔會用好睇黎形容
但係有d想翻兜去搵下d clues

leta都仲ok, 上集算有講， 但太快死
嗰黑人 ，墓室段嘢完全讀書咁， feel唔到有幾嬲
johnny deep又做得幾有feel下

上集好睇喎

頭有 尾有
其餘時間唔算好主導

單以劇情黎講上集係好過今集
起碼上集節奏明快，又有妖怪CG睇下，將個魔法世界擴大左又唔似係用維基咁硬塞一堆資料比你，無論fans定一般觀眾都接受到
今集個劇情有d凌碎，段落飛得好快搞到有d似睇舞台劇。
麻瓜同破心者，男主女主，男主兄弟三角關係，怨靈同娜吉妮，明明有好多人物關係同埋互動發揮。全部都只係蜻蜓點水講下，跟住直入DD演講個part，搞到前面d鋪陳四不象咁

坐左半年監，之後過左3個月 1年都未夠呀今集

覺得雷斯壯其實鐘意細佬呢條線有d多餘

上集淨係睇怪獸 同埋4個人有d 冒險feel
今集拖太長，特別肥仔同條女

仲要專登加咁多黑人入去

睇到頭都大埋點解黑人同白人係親生
最尾原來話唔係親生 吹鳩漲

又專登加d 中國元素入去
雖然幾型，第一眼以為係日卡通 龍貓

中間其實有提到雷斯壯後尾同個白人女人續弦先有個細佬
不過真係越作越大，雷斯壯係法國家族咁其實leta同之後d雷斯壯應該係入波巴洞而唔係霍格華兹

冇提過佢個名 話係佢親戚都得架啦

如果同Ariana係龍鳳胎咁Credence幾多歲

credence仲要細過leta/newt
做得dumbledore個仔啦喎其實

呢個twist真係好驚玩出火

啱啱睇完 認真真係估唔到要講二集先完 希望下集有得睇dumbledore vs Grindelwald 今集睇Grindelwald 一打九

AD老豆係AD幾歲個陣就死左
就算credence唔係龍凰胎頂到盡係遺腹子都一定會大過newt，如果唔係就計唔岩數

Leta大約十歲果時掉包果陣credence/corvus 仲係BB
再加埋credence個樣都似係廿幾歲咋喎

可能下集又話係Grindelwald撚狗

jude law望住塊鏡睇返同johnny定情睇到陰陰嘴笑，完全唔覺得佢有後悔做咗個血盟，feel到佢有幾分回味tim

肥佬條女死咗去啦咁撚蠢

岩岩睇完，感覺主角係故事裡面變左二打六

以前HP故仔就圍繞住Harry

今集係 Jude Law & Johnny Deep & Credence 影響世界
主角做跑腿

Btw, 比起HP，Fantastic Beast 既魔法CG量同型態都多左同大型左好多多

我睇到呢到仲以為佢兩個係gay

佢心諗有Newt個傻仔去攞返個血盟

我見好多人話今集個名改得唔好，唔覺grindlewald有罪
但其實諗返起佢由頭到尾真係做左好多crimes喎
一開頭越獄
之後殺人搶屋，bb都唔放過
然後開始招攬信眾，搞集會
其實係設局引班正氣師黎+收credence做𡃁
然後一把火燒死班正氣師
其實都好貼題呀⋯

不過好多人比credence身世/d感情枝節sidetrack左就真嘅
例如黑人果段真係睇到黑人問號，為twist而twist

主要問題都係有講又太片面
你套戲改得咁既名
觀眾期望既係grindle會好反派，喺戲入面有一半甚至更多時間同Newt同鄧不利多兩個有鬥法都好正常
依家擺左太多時間喺灰生度啦

應該第五集先決鬥

哈比人2.0
得頭尾係主線
3-4集應該又係9up time

呢套應該3集收工算

只可以講符合唔到某啲人既期望所以唔夠好睇
不過套戲都算係好既電影黎

我覺得僅僅合格

咁確實係同上集比有太大落差

睇完
建議睇一次上集先

仲以為逢係姓lastrange 嘅都係奸嘅Tim....

仲有同HP 5,6電影版死因一樣，introduce一大堆新野但平衡唔到劇情分配，硬塞入2個半鐘入面

當今集係過渡

點解大家都覺得佢一定係阿不思個3兄妹咁
鄧不利多應該都係大家族啦，有1、2個遠房親戚有咩奇

可係麥教授姑媽

玻璃獸最勁，埋到葛林身邊偷野
冇諗過尼樂咁脆都會嚟幫手，二百年冇打過 但睇唔清書入面同佢講野係邊個。
不過最尾合作個part幾型，兩兄弟用魔杖掂地個下
葛林叫個人番學校殺鄧不利多，又係咩人，雖然死咗。
娜吉妮應該未來仲有份出，始終結尾有可能引入佛地魔後生
如果血盟係破壞唔到，最後鄧不利多係間接打敗葛林，第個補刀

果個人係咪葛林嫌佢廢又有異心對佢未夠忠誠所以先要佢死

尼樂講野既唔係美國魔法部條女咩？
我覺得血盟應該破壞到，如果唔係點大戰

其實尼樂勒梅個設定都有問題

肥佬話佢400歲 （定370？）1930年代
妙麗話佢有600歲 2000年代

仲有勒梅個老婆呢
明明兩公婆都長生不老（用魔法石）

究竟個編劇同人設有無睇過Harry potter....

其實唔怪得佢地，羅林有份編，佢為咗想哩套同哈利波特連埋，出番啲舊人，但又改唔到已出八部電影提過啲野，就唔理咁多推翻部份背景。
例如麥教授提前出生同教書
加新野，疑似鄧不利多冇交代既細佬

Jk羅琳冇睇過Harry potter..?

佢格硬推翻

掛住數銀紙唔記得咗有班fans 真係好熟HP嘅設定...

同wow一樣

今集真心睇多幾次HP都有解唔到嘅問題
真心無上集咁好睇
但扮newt細個嗰位做得幾好

作為hp死忠覺得今集過渡嚟講算不過不失啦
始終要交代既設定太多
同埋Johnny depp表現比想像中好
但作得太大啲bugs開始出嚟
不過ggad

一諗起仲有兩集係拖戲就冇癮
可能要5年後先睇到大決鬥

個髮型幫唔小，加上講野唔望人 毒撚咁扮得幾似

諗唔明點解要改細歲⋯
三百幾歲同六百歲都係老到癲架啦，點解唔忠於原著

至少6年
依家兩年一集

Jude Law 好撚正呀

GGAD

淨係回眸一笑嗰下已經夠殺

尋晚係 EMAX 睇完, 我同幾個朋友係一完場開燈果下, 大家都O住個咀互望

Johnny depp今集順眼左btw

佢做好有魅力，拎支魔杖好似音樂家指揮個幕

今集好睇過第一集好多，第二集個結尾呢個 plot twist 令到成套戲豐富左好多 令到人對第三又更大期待

今集比起第一集少左d打鬥，而且多左交代歷史/資料既戲，無睇過HP series 既應該睇得更加辛苦。相反，HP迷應該一路睇一路搵到好多 easter eggs

返左去 Hogwarts 果段真係不得了 望到學校外牆+聽到首背景音樂就毛管凍+眼濕濕

題外話，套戲對於反戰個感覺開始好濃烈。如果大家有留意，尾段Grindelwald 演講果 part，現場有d睇場既「工作人員」衣著著到好似 Nazi 咁長軍褲攝入長靴 (好似下圖中間咁)。

睇番資料，Dumbledore VS Grindelwald 場終極大戰係1945，正正就係二戰打完既年份。唔知第4/5集會唔會將魔法世界場大戰拉到去現實世界既二戰度呢

另外，有個疑問歡迎大家一齊討論下：
Dumbledore 同 Grindelwald 個 blood pack 究竟幾時整?
當年 Albus Dumbledore VS Aberforth Dumbledore VS Grindelwald 果場令到 Ariana 死既大戰係 1899年。當時 Dumbledore 同 Grindelwald 已經畢左業，咁如果佢地兩個當年一齊讀書果陣已經整左個 Blood pack，係兩個互相不能動武既情況下，咁 1899年呢場「第一次大戰」其實究竟發生咩事?
定還是，佢地因錯手殺左 Ariana 而後悔，於是決心唔以對方為敵，於是係1899年呢場「第一次大戰」之後先整個 blood pack?

二戰就冇可能，差唔多十年後，不過我地用上帝視覺睇，佢播會發生二戰既片段，都即刻覺得有d 認同佢既觀念, 人類真係仆街黎

“This was your mistake at Durmstrang! But I do not complain, because if you had not been expelled, we would never have met.” Albus

“What makes Albus Dumbledore so fond of you?”

GGAD幾時扑野結婚生仔啊屌

會講到Dumbledore Grindelwald決鬥
同本身設定二戰魔法界都有份打

但的確講咗係1945打敗葛林，哩點我諗唔會推翻
同羅琳話過點解用哩年，正正反映現實希特拉被打敗，等同葛林輸咗
用二戰片段係有佢原因

Albus vs Aberforth vs Grindelwald

我覺得係佢哋佢哋相識拍拖個陣整
Grindelwald無畢業架，個陣俾人踢出校
同埋佢哋兩個唔係同學校，Grindelwald德國人
Albus對佢一見鐘情，之後就日日傾點統治世界個啲
Albus因為咁同佢嘈，之後嘈嘈下就打交
打打下兩個出死咒反彈中個妹
個陣個妹死咗，GG第一時間係好驚咁走咗去
Albus因為咁先明GG根本無愛過佢
所以兩個無咩可能係死細妹之後先整

可以睇Fans自己拍既片大概了解下

我相信GG有愛過AD
只不過愛自己更多

好期待下集鄧sir又會點撚Newt

我都覺得係有愛 但可能個陣太細個
仲要應該兩個都初戀，唔太識點去愛人
兩個真係Summer love嚟
但最慘既係兩個到老都一直愛住對方，好撚感人

下集去巴西拍 唔知有咩新朋友仔加入呢

又開拓新世界觀，加巴西魔法部入去

想阻止戰爭個幕有少少令我諗起Thanos 維持平衡

把聲都有啲似
好好j

明明得阿波佛一個細佬
硬加多個
不過係解釋左佛客使點黎

睇完有好多唔明， 試下用point form 黎講

- DA 三兄妹同 Credence 既關係， 我一開燈就問隔離個Fans (乜佢地係一門四兄弟？）

- 點解Jacob 係個GG 個場一入去唔會比人杯葛？ 佢唔係麻瓜？ 講緊係一開始GG 未話要同麻瓜共存時， 有支持者係一聽到麻瓜勁反感

- Credence 係姓 Dumbledore, 即係船上面嗰個係佢老母就咁睇AD 同佢老母個年齡好似好近 同埋去到生死關頭唔用魔法救個B?

- Leta 最後同人講再見， 究竟係同Newt 講定係 Theseus 講， 如果係同Newt 講咁點解要用佢大佬訂婚

諗到再講

另外想講下佢呢套戲有好多向舊作致敬既地方（我覺得） 好似GG 入去間屋見到個B, 根本就係 Harry 同 Voldemort 嗰一場經典一樣

Newt 同 Leta 細個係樹搵隻樹精， 同Snape and Lily 細個又係一樣

另外leta 係學校張書枱望到 L + N 時， 隔離有人畫左個死神聖物logo

出大技都好輕鬆咁

1:可能格硬加，睇之後點解法
2:個個都照行入去，根本冇人知佢係咪正常人 白撞，個場又冇set咒唔比麻瓜入到去

係，好多致敬位

要成四個巫師，加尼樂先搞得掂佢隻藍火龍

- Credence同AD年齡差咁遠可能係堂兄弟/其他關係? 外國有人大膽估佢係ariana比班麻瓜𡃁仔因姦成孕生既
- 當時會場應該未為意Jacob係麻瓜
- 生死關頭未必有魔杖喺身，正如voldemort準備殺哈利嗰陣佢父母都冇魔杖喺身，唔係邊有咁易死
- 老老柒柒真係要睇之後點解話，我傾向佢對兩兄弟都有感情

歡迎多d人討論下brainstrom下，好期待下一集

1.我個人認為係遠房親戚，唔係四兄弟

2.個集會無限制咩人入，正氣師又入得
唔係純種都入得，麻瓜只要唔俾人知都無人覺佢係麻瓜

3.我覺得佢係啲私生子俾人掉出嚟送去麻瓜世界，所以個個可能唔係佢親生媽媽

4.兩個都係，佢愛既係大哥
Newt係佢心中只係一個好重要既朋友
或者係有好感但絕對未到愛

唔阻止嘅可以一個毀左巴黎，佢地兩個正氣師+Newt+尼樂

1. AD個妹比麻瓜搞個陣先得五六歲點因姦成孕
3.我係偏向個女人唔係AD生母，因為係HP提過係AD個妹失控弒母，可以話個女人無死係海難仲返左歸不過好似太複雜
4.睇個時都有留意到，導演專登拍到咁。但係個鏡頭係focus左係阿哥到，newt有d失焦感。所以我覺得係阿哥為主，newt次之

時間上有啲牽強

Ariana 1899年死
Credence又細過Leta

賢者之石
諗起鋼鍊

中間有兩年走盞既
反而係到ariana 12/13歲既時候已經喺kendra保護下成長，仲點會比人姦姐

有冇人ff過DD叫credence dumbledore係因為愛？ DD仲好愛dumbledore所以改呢個名俾credence 入面可能冇意思

DD , who.jpg

頂 應該係GG 個人太累了

完美應用 係愛呀哈利

求答 唔知有冇人有講
冇睇哂咁多頁 驚劇透
有冇巴絲睇咗3D d-box 或3D 4dx
有冇觀後感
4dx好撚貴成198
所以煩緊睇Dbox定4dx
定普通3d就算

希望有好心人答下 感激不盡

睇wiki話GG比佛地魔威脅都唔講出之接骨木魔杖喺AD到係因為想保護佢，唔通真係咁

其實係因為佢嘅存在對後續更無意義
所以先殺

佢好刻意影嚿魔法石

希望我無記錯， 今集GG 拎住嗰支， 好似係接骨木？ 咁咪預視到要由GG 對AD 係AD 贏而GG 死左之後先過落AD?

逃獄
謀殺
非法集會
顛覆國家政權
煽動罪
縱火
尋擾滋事
擅闖民居
種族分隔
歧視

有冇數漏

話唔定係fake呢

巴打幾時去睇，我星期六會去睇多次4dx
你等到既我可以到時話你知個效果

撚狗咁撚Credence
等佢最後發現自己乜柒都唔係暴走

咁要氹佢入局緊係水鳩佢㗎啦
唔通同佢講你係隔離陳師奶個仔,無乜特別咁咩

好睇到咁 要睇多次4dx
其實我都諗緊睇唔睇星期六個場
基本上邊日都得 但都係想快啲睇
Dbox 4dx都係爭五十蚊左右

點解鄧不利多唔知垃圾膠袋係自己細路

呢個係小說有寫！！
記得好似係harry俾老佛係森林殺
佢去咗純白色既王十字車站
見到鄧不利多之後同佢講
可能佢係想保護你個墳墓，唔俾佢破壞
大概係咁，詳細要睇返書先記得

我覺得好睇（主要GGAD令我興奮到爆）
為咗佢哋我可以屌套戲屌十次
你星期六睇3D4DX定？？

但有鳳凰啵 我覺得佢堅係鄧不利多家既人
但唔似同阿不思係近親關係

訛稱公職人員
盜竊
誣告

睇下睇唔睇4dx咋 佢又冇早場
真係焗住貴睇

睇到最後都唔係幾明點解Credence會選擇加入Johnny depp，個主要原因係咩

但隻鳳凰係到冇走，姐係佢係鄧不利多家族既人

有冇人覺得 Katherine Waterston 好正

因為佢弱智 佢覺得GG對佢好
又話佢知自己真實身分，第一集都keep住關心佢
佢又毒撚嚟人哋對佢好少少咪狗衝囉

有啵 我睇朗豪坊11:30個場
好似$135，但2D4DX嚟

後尾見到玻璃獸咁耐都未出返黎，幾驚佢係跟左Johnny depp身飛走左
又或者下場係死撚左，因為一開頭已經有johnny depp殺動物+玻璃獸有bb

偷走舊野

我就係想睇3d 定退而求其次算 再另補一場普通3d

我怕睇3D4DX會暈 所以先睇2D先
補返場3D IMAX囉！！IMAX可以去換海報

睇完，硬係覺得D特技無Marvel電影整得咁真實

硬係假假地，似電腦多d

係咩
唉想要玻璃獸但我毒撚一個人睇

未睇以為鄧不利多大配角，點解𠸏呢啡黎

我做ptbf陪巴打你睇，你俾戲飛錢點睇
係啊！拎IMAX飛尾去UA院線到拎！

Gay味
但點都好 多謝巴打由琴日答到我今日
感謝！

JK講過之後3集會加重GGAD戲份
會加多啲佢哋兩個既hehe史
下集就應該多啲鄧不利多j

冇話過淨係得Dumbledore家族同鳳凰有關
可能係Grindelward用幻術呢

其實johnny depp都confirm晒會拍足咁多集應該？

黎緊幾集應該都係圍繞住佢同Eddie？

玻璃獸表示話知你火龍大爆炸我都唔驚
真 MVP

遲啲係係咪會提埋佛地魔係點形成

邊舊係呀，無留意miss左

肥佬走左之後
個老嘢開櫃
後面好明顯咁影住嚿紅色嘅石轉緊

其實都好垃圾下
又悶又拖
每樣都想講但結果乜都唔深入
想講深情結果變膚淺

利申： 長期harry potter fans

GG應該真係信Credence係Dumbledore家族
就算GG幾自大都好都知AD既實力有幾高，應該唔信單單憑怨靈就可以KO到AD，但係加上同AD同一樣家族淵源既巫師就有機

GG咁意氣風發 老年俾佛地魔當狗撚 好慘

點撚法 係邊本書有得睇返？
淨係睇過哈利波特7集既書，但睇呢個post發現好多野書都冇（例如鄧妹既故事） 係咪要睇埋邊個系列既書先明

其實鄧妹故事書都有

仲以為Credence嗰隻係渡鴉，唔怪得咁刻意介紹隻渡鴉啦，原來用黎誤導人 原來隻雞仔係鳳凰黎

覆一覆樓上d comment,
- 外國有 fan theory 講 Credence 應該係 canon 以外既人物，意思即係正傳 (HP 1-7)入面係無佢

- Dumbelodore 話自己仲有一個未結婚既 Aunt 有可能 Aurelius Dumbledore (Credence) 係呢個 Aunt 所生?

- 有 fan theory 話其實最後果幕 Grindelwald 係講大話呃9 Credence 話佢有 Dumbledore 血統黎氹佢入局。 但我覺得應該唔似，因為火鳳凰既反應証明左Credence 真係有Dumbledore血統

- 有 fan theory 話，當年 Ariana 死後，佢既 Obscurus (闇黑怨靈) 唔知點樣寄生左去 Credence 度 所以依附係 Credence 身上果隻 Obscurus 其實係 Ariana 既另一半

第一集入面，Newt 都有一隻 Obscurus 收埋左 唔知最後會唔會用黎同 Aurelius/Credence 對打呢

好刻意地成套戲由頭都中後段都鋪緊佢係 Lestrange 既人 點知原來係 Leta 最後自爆

好好睇喎我覺得
冇咩問題
啲特技交足貨啦
好期待佢點破個血印

可能又要收集 N 個類似 horcrux 既野黎消滅個 blood pack

跟住又環遊世界 全世界都有魔法部

想講愛大於一切
當初leta鍾意細佬先冇令佢走失。

聽講下一集會去巴西拍

Leta 遺言係："You never met a monster you couldn’t love. "
呢句野我諗左好耐都唔係100%明

但我意會到, Leta 由調包左細佬之後，佢內心一路都好驚 (上黑魔法堂見到細佬跌落水)、好責怪自己，什至覺得自己都係一隻 'monster'。 唔知係唔係回應緊當年 Newt 同佢之間既愛情呢

我估佢地之間嘅愛情唔深，似puppy love 。
佢講呢句前newt講過啲咩？我唔記得，類似係：「你唔係衰人」
咁leta講呢句係指newt講嘅說話說服力唔夠，因為佢好喜歡怪物。純粹想表達自己係怪物only。

反而想知leta係正傳第五集係咪都係樹譜到但比人辣燶咗？

俾煙頭辣燶咗果個應該係 Black 果邊d人黎, 唔係 Leta. Black 族譜入面俾人辣燶咗果d, 通常都係衰同 muggle 通婚

作為死忠
我覺得係有好多碎段，要好留心睇先分到邊啲係伏筆，邊啲係彩蛋（搵得好興奮），邊啲係純交代。
個人認為好撚好睇，啲打交位睇到我好激動 。最激動係見到霍格華茲同兩兄弟指地。

不過套戲好多人出現，令我有面盲症，希望有人解答我。
1）係newt申請外出，出席聆訊會時，背後出現嘅係邊個？係咪之後做圍殺行動時帶頭個個/殺咗GG信徒個個？ 點解newt咁憎佢？

2）上面都講有聆訊會，水中最後出現，反哂白眼好惡個個係邊個？

3）個預言話有仇嘅人，有傷心嘅人，仲有邊個？呢個預言叫唔叫中咗？

4）點解一開始逃獄，個條友唔係GG但又可以說服到三個獄卒，再者個條友點解含住愛情信物就冇事發生？

1) 條友叫 Grimmson，第一集無出過一，今集一出場就好黑人憎 我估 Newt 應該好唔鐘意魔法 + Grimmson 果種置人於死地既方式

2) 反哂白眼果個咪就係 Grindelwald

3) 成段 Prophecy 我都好想搵出黎睇, 但未搵到

4) 說服三個獄卒應該真係 Grindelwald 黎。我估應該係臨將 Grindelwald 轉去歐洲之前，佢個手下食左

mcl telford MX4D

Prophecy一與以往都係啲麻煩野

有冇人覺得一開頭Grindelwald逃走嗰段睇得好辛苦
利申IMAX 3D

我都覺 又閃電又黑媽媽, 動作又

動作又快*

我睇2D都覺辛苦 又黑又閃得快

想問一開始逃獄嗰個男仔含住舊銀色信物有咩用

咪血盟嗰粒野

尼羅勒梅！

但含住係有咩用？水中保命？

果粒野係限制住鄧不利多唔可以對Johnny Depp 出手 如果破壞左就無左個限制 所以點都要保住粒野

2個年齡差好遠
不過應該唔會好似star wars咁講咁多暗示之後咩都唔係掛

血盟係雙向，正確啲講佢哋都唔可以對對方出手

強行破壞 blood pack 的話, 兩個都會死

唔一定係佢細佬, 有可能係佢遠房 relative
正傳講到 Dumbledore 自己提過佢有個未結婚既 Aunt 唔知關唔關佢事

亦都有人話當年 Ariana 死果陣，佢既 Obscurus 飛左去 Credence 度，所以 依附係Credence身上果隻 Obscurus 係 Ariana 既另一半黎

但係理論上油頭仔果陣未出世
重有鄧妹係英國死食 隻野飛到去美國

d fan theory 仲吹到 Credence 係 Ariana 俾麻瓜姦完之後生出黎既仔 呢個未免太好笑+太過份，Ariana 當時得6歲點大肚

Newt 個喼入面都有一隻 Obscurus 唔知會唔會最後用佢同 Credence 對打

Credence, you know it from your heart, you are nobody

隻怨靈真係鄧不利多個細佬?

鳳凰有好多隻得只有一隻?

邊間4d好，諗緊去沙田個間好無

沙田個價位叫接受到囉 睇過nun

鄧不利多係姓，唔會係佢細佬似親戚多啲
鳳凰應該唔止一隻掛

有無睇過朗豪坊個間，覺得點？

宜家諗返套戲真係剪到碎濕濕

上集3d 真心正，今集就算啦

leta真係死得好無謂
人地啱啱先傷心完你兩兄弟竟然可以唔睇住佢等佢自己一個行

套戲唔係唔好睇 但真係太多嘢想交代好難一時間消化到
估唔到魁登斯原來係鄧不利多家族
鄧不利多成日點啲學生幫佢做危險嘢
雅各好可愛奎妮加入敵方陣營
紐特又毒撚溝女你隻眼好似蠑螈

尼樂勒梅去到哈利果個年代就6百幾歲 但點解係呢集得3百幾歲

冇，格硬改

幾好睇 不過nagini戲份咁少真係有啲失望 淨係係度行行企企

不過credence係dumbledore家庭好多人都話只係grindelwald呃佢

鄧不利多又話勁到啲人唔想對抗
然後成集係到話I can’t I can’t

老鄧又贏

立咗血盟啊，想死?

最尾個幕出下手頂火龍都得掛
搞到成300歲嘅尼樂勒梅重勁撚過佢

就係唔得
之後搞掂個blood pledge,1945咪打贏GG

俾魔法部監視緊仲大搖大擺去巴黎咩

麥教授個個時期唔係學生黎

又話係魔法部用到消影術嘅唯一一人
又話剩係企係到嘅霸氣就可以震攝啲廢柴
今集成個成廢柴咁

鄧Sir呢種老謀深算嘅人會唔會咁輕易衝去前線呀
梗係將身邊啲人駛到盡先啦

成個系列得第5集爆入魔法部威過下就下下食花生
唔係就中伏

贏晒GG同佛地魔

其實鄧不利多先係奸角，上集就利用哈利，今集就扮可憐利用Eddie

好同意

Johnny Depp真係型到黐線

非gay

連卵子都唔喺啊，麥教授1935年先出世啊

但咁早有個麥教授嘅

好多bugs，羅琳嘅劇本喺咪冇人敢同佢做proofread。佢太多嘢想講，都係寫書好過啦。hp用8部電影講7,8年嘅嘢，怪獸得5部，都唔知講唔講到1945年兩人決戰

佢自己知有bug，話為哩個系列，所以有啲位係要改動

唔知係咪劇本問題 似睇緊小說咁，中段太多文戲，太多對白，好似想講好多野咁，但冇乜野特別講得好深入

改佢老尾
接唔番正傳咪今日自己打昨日自己

電影劇本當小說寫

作者大撚哂

我覺得唔出麥教授冇影響，純粹為賣哈利波特回憶，但又唔重要
反而你作娜吉妮本來係咁既身世，多驚喜啲

其實以羅琳咁嘅講故方法，俾版權hbo當games of throne嚟拍電視劇仲好，橫掂都喺多線發展，又可以充實佢嘅魔法世界

不過nagini嘅角色，鏟咗佢嘅戲份根本唔影響劇情，同埋嗰隻中國怪獸都係

分分鐘用黎下集鋪馬戲團

連credence都係可有可無呢最弊
麥教授出左
即係同鄧sir一樣百9幾歲
佢重要做校長做到而家
成差唔多200歲人

佢嘅價值在於好好丁之外咩都冇

冇咗個重點hp每套戲都有自己嘅麥高芬，用嚟推動劇情，上一集就喺credance，但係呢集呢，你可以話喺lestrange家族，可以係grindelwald，又可以係credance，真係幾亂下，集中講其中一個仲好啦

啱啱睇完
未試過睇完一套戲個嘴O到咁大
Rowling究竟諗緊乜

另外，其實我覺得比想像中好
雖然過渡feel重，但Johnny Depp真心好正，一有grindelwald出場就好帶動到氣氛
加上我係GGAD fans，睇到我好滿足

GGAD 今日放工睇完 聽日再睇多次

queenie 加入...蠢女人

newt 青少年 真係扮得好似
好好啊做得 d眼神 神態 髮型

點解佢讀唔通GG個心?

GG識鎖心術都好正常嘅
不過都可能係因為佢根本冇講大話
佢真係為咗巫師好

但係有冇人覺得尼樂嗰到 肥仔話375歲係講笑咁講
因為始終個歲數唔係尼樂自己開口講
可能係啲濕鳩幽默

法國魔法部個呀婆帶出黎個幾隻「貓」超醜怪

Wa完全唔掂wor套野

各花入各眼
我覺得好睇過上一集

套戲真係好唔掂
開頭個度極info dump,係咁講嘢交代背景同咪第一集後發生嘅事
太多subplot搞到套戲極散,飛嚟飛去follow得有啲辛苦
太多角色搞到n頭唔到岸, build up得極差,最尾一啲本應令你有feel嘅情節(Leta犧牲,Quennie叛變等)都變得完全無力
不必要嘅fan service又多,如果套戲本身唔係咁散嘅話都唔覺得係大問題,但依家咁嘅情況再加啲對劇情無咩幫助嘅角色(Nagini,Flamel),搞到套戲更加失焦
過渡性質嘅嘢做得太明顯又低手,甚至令我有種感覺係羅琳諗好之後3集先寫呢集出嚟做filler
套戲啲演員其實表現已經幾好,但個劇本真係太唔掂啦
之前個9套HP電影我覺得套套都好高質,好多人屌嘅5-7集電影我都好鐘意,6同7集最多都係節奏慢啲但都好引人入勝,但呢套真係第一套HP電影令我有好撚悶嘅感覺

又散
臨尾真係完全無力

以為阿伯會神勇救場 點知係一齊放結界

老老實實，佢要交代多d資料先係正常，佢唔似得 HP 系列出哂小說先出電影。佢交代清楚第一集之後發生既事，觀眾一定甩到頭都大埋。睇 Fantastic Beasts 最正既地方係，你可以從對話/props 之中搵到同 HP 正傳之間既關連 (你都可以話係 easter eggs)。當一個資深 HP fans 睇既時候，你不知不覺會更加投入成個宇宙入面。

至於你話，太多角色搞到n頭唔到岸 我諗要提提你, 呢套只係五部曲入面第2集，伏線同人物鋪黎係為左五部曲而建構，如果你只係當係一部完既獨立電影，自自然然唔會諗得咁宏觀。

而臨尾 Aurelius Dumbledore + 鳳凰呢個 plot twist 我覺得簡直係無敵同震憾 留低既問號正正就係 JK Rowling/HP系列犀利之處

今集同上集個風格已經明顯變左，上集只係講緊Newt、同怪獸相處、同埋好淺程度既魔法歷史；今集拍既係 'take side'、反戰、同政治野，層次高幾級 未必個個明。

講起鎖心術，第一集GG假扮percival 個時queenie應該就會知道佢係假
如果個時GG長開鎖心術既話queenie都會覺得奇怪
除非真既percival平時無真無幹都會長開鎖心術

交代資料多唔係問題,問題係佢交代得好低手,無嘗試用電影語言去做呢樣嘢(做得好嘅例子就係阿兹卡班的逃犯,簡直係神乎奇技),呢個問題好大機會同羅琳寫開小說有關,之後請個co-writer幫佢手可能會好啲
任何改編電影都唔應該有觀眾睇過原著嘅前設,最多有啲小原素/Easter Egg去serve班原作fans,但唔應該多到影響普通觀眾嘅觀感,得fans先投入到個宇宙嘅話已經係失敗
仲有就係呢套戲的確係五部曲嘅第2集, 但同時都應該係一部完整嘅獨立電影,為咗setup後面嘅戲唔代表可以犧牲曬呢套戲嘅內容/節奏,呢套戲就係個個角色screen time分薄曬,導致角色build up唔夠深度,去到最尾啲角色做key decision個陣變得好無說服力
以上幾點其實HP系列電影係做得極出色,其他小說改編電影學都學唔嚟,估到到呢堆優點去到呢套戲就消失得無影無蹤

應該就唔會，Credence 至少一定係鄧不利多家族嘅人，
鳳凰呢點冇得假，老鄧自己都有提家族同鳳凰嘅關係

Logic:
Dumbledore家族同鳳凰有淵源
=/=
有鳳凰就係a Dumbledore

睇完呢集明點解Grindelwald睇唔起Tom

ggad

尼樂第一集死個時成665歲

你喜歡啦
可能我地唔夠你咁資深嘅Potterhead

佢係點死㗎

老死

羅琳開始成個金庸咁係咁出修訂版

唉我當句375歲係Jacob 9up
但麥教授呢 佢老豆嗰邊係麻瓜
唔通有同姓教授咩
Jacob喺墓地俾人用wand指住又點走甩架

個歲數都唔係flamel自己講，一路都唔明大家咁認真看待做咩
Btw佢第一集死係因為摧毀左philosopher's stone，冇野幫到佢續命

都唔知係邊個指住jacob個頭
麥教授嗰度，至少今集唔覺得佢出黎對成個劇情有咩幫助囉
真係睇佢之後點解畫

同姓都兜唔番
因為性格行為動作一撚樣
都係指同一個人

上集比人圍就收皮
今集比人圍就開技清場
定我有記錯

上集係俾Newt用pokemon收皮

唔使兜，直頭係，睇埋片尾名單個名
都話作者想改就改，為求出舊人唔使理之前野。

上集佢都冇接骨木魔杖帶起身，同埋冇預到newt

學金庸睇心情咁出n咁多修訂版

尋晚再睇多次
決定都係買佢地套劇本黎望
真心好多野要重新睇多次HP先得

今集個重點係gg vs ad
但出個垃圾懶伏線credence
呢條垃圾死左對成個plot根本冇影響
起碼慳一半時間講eddie點幫鄧sir撞番個血咒
之後個一半時間就可以講解咒
咁解完第三集就可以入戲肉
4-5集講佛地魔崛起
而家我睇死你用成個第3集解咒

100%同意
作為一個忠實哈迷係失望嘅
第一次睇完係冇果種感動嘅感覺
但d朋友問我我會答：好睇呀，特技好正

無睇過小說1-7集
基本上係唔會明

利伸死忠 睇到好爽

香港有得買劇本啦咩

直接博客來
唔等香港啦

正傳電影冇講得咁清楚年份真係可以由得佢吹

佢本書有嘛

今集成集都好似過渡咁
再加返零零碎碎少少資料咁

咁戲本身就唔係跟晒書拍

除左臨尾the flash個twist外 一無是處

臨尾大boss 覺得佢好勁，佛地魔比佢更強，有無書迷可以描述下"佛地魔" 有幾勁？

屌佢老母啦
根本同哈比人一樣為拍咁多集而拍

有冇人覺得舊時霍格華茲d校服袍靚d?

前排睇哂哈利一至七集小說+八集電影再睇左多次怪獸1
今集悶撚到我想訓

D magical creatures本身就唔係人人都愛

xxxxxx 本身就唔係人人都愛

佛地魔冇GG咁勁㗎，你睇正傳就會明GG手段高佢好多
只係GG輸咗之後守約自閉咗唔統治世界，唔係邊輪到佛地魔

佛地魔勁過GG啵

Grindelwald輸咗之後坐監喎

佛地魔有7個分靈體，理論上可復活7次

佢話"你睇正傳就會明GG手段高佢好多"
佛地魔正傳瘋狂挑戰緊生死禁忌
人地十幾歲已經殺緊老豆一家
GG十幾歲重響鄉下同老鄧發緊夢
唔知佢睇咩正傳啦

重要比人拉左去佢自己起ge監獄

平時好少睇戲，覺得今次3D比上集進步咗好多，睇啲特效已經值回票價，彩蛋同埋啲伏筆呼應位都好正，例如Jacob佢上集ending喺雨中個攤手姿勢，上集Queenie擔遮企埋佢，今集就係鬧交Queenie走左，得返佢一個淋雨；鳳凰果part真係估佢唔到，前面AD同Newt傾果陣仲以為係serve正傳，ending GG講果段嘢回收伏筆真係勁

唔講整體，就各部份嚟講，啲劇情都幾好睇，笑點位都好好，整體就真係好似拍咗好多嘢，格硬剪到2個鐘都放唔晒，於是cut到條片有啲位交代得唔好，有啲角色好突兀。

係公墓果陣家族恩怨講得好清晰，佢驚死啲人睇唔明咁，個人物直接口述成件事出嚟又有回憶畫面，睇唔明嘅人係咪根本冇專心睇戲 我反而覺得果段直白得滯，冇晒衝突，純粹交代角色背景咁。但呢段之後就係GG演講，演講幕戲太精彩，根本就係GG嘅劇本(引班人去公墓，等班人講戲令Credence冇晒其他希望，加埋演講令Credence信晒佢；用Queenie引班人落嚟聽佢演講，最後仲要唔好晒回收埋Queenie做佢手下；魔法部個正氣師25仔真係好有用，前面幫佢激嬲Credence，演講又幫手令人以後係魔法部用暴力先)，仲有佢開頭逃獄同霸人間屋果part，成套戲寫GG寫得勁好。

另除左鳳凰，Newt最後攬阿哥話佢決定埋隊果part我都覺得好好，佢開頭仲話自己中立唔企陣營，結果Leta之死令佢下決心呢個發展，喺劇情上嚟講排得好好，冇呢個轉變，男主角唔加入呢場衝突，之後幾集都好難拍落去。

就系列電影嚟講，今集交代晒啲背景野，又有晒人物變化，陣營分晒，我覺得都好夠。
不過真係完全唔知HP本傳嘅事，又或者睇戲唔專心唔理背景的話，觀影體驗應該幾差。
但個人認為只要唔係慳錢睇2D或者要求好高，睇特效都會睇到你好開心。

P.S. GGAD超加分

個監獄佢自己㗎，仲要都係佢啲人，根本只係收山咁解。

你話係咪係
不過睇唔出佢勁過佛地魔

GG有接骨木魔杖都要輸比AD仲比人拉去坐監
AD揸住接骨木魔杖都要都唔可以完敗佛地魔仲比佢帶住bella全身而退，真係高下立見

雖然好多人彈
但只要係羅琳寫嘅野我都好鐘意
好想知多d HP世界發生過嘅所有野

不過credence條線好悶
完全唔想知佢咩事
同埋佢個暗黑怨靈吹到咁大
好屈機feel

同埋d人嘅魔力好似勁過哈利同佢d朋友好多咁
但係哈利竟然一招去去無器走就收左佛地魔皮

btw leta好靚女，唔怪得兩兄弟都鐘意佢

好似有講過 枝接骨木認左哈利做主人
所以最後。。。

AD打GG幾歲，打佛地魔幾歲? 中年同老年嘅實力差幾遠?
另外可能令你誤會咗，我指GG好勁，唔係淨指佢實力方面，係連做人阿頭帶人統治世界果方面講。今集都睇到，GG好識招人(eg入獄短時間招到人幫佢)，同埋用人(正氣師25仔)，仲有演講果場唔解釋。啲細嘅話直接捉Credence，GG都話要Credence 自願加入，而GG又真係set咗個好局令Credence投靠佢。

但你諗下佛地魔，除咁復活喺靠手下之外，咩都親力親為，而手下大部份都係靠嚇靠威脅嚟服從佢，睇本傳覺得佢唔係靠人格魅力統領班人就覺得佢冇GG咁勁。(可能佢死之前/切片之前有，但本傳佢復活之後感覺冇)

Leta

Credence睇佢後面點拍，拍得好前面就係靚舖排，拍得差前面啲舖排就係節奏差、歪主題

魔法世界算唔算世界?
野生魔法生物只存在於世界?
點解啲魔界人經常要經由麻瓜世界進入魔界?

淨係計正傳，佢d招都無今集GG咁勁

香港類似嘅幽默：你咪係呀強？mary而家點呀

AD係有年齡既因素，但GG係有接骨木魔杖都輸，而佛地魔用鳳芯魔杖對持有接骨木魔杖既AD，此消彼長都未完敗
不過GG的確聰明過佛地魔，兩個都係巫師優先。但係佛地魔個套只係強調巫師既力量然後將麻種當係蟑螂咁殺既種族滅絕。除左食死人buy呢套之外，中立派根本就唔受。就算係佛地魔全盛時都係咁怒不敢言，心入面都係想哈利贏
反之，GG個套係話麻種自相殘殺既本性唔能夠在作位人類既主流存在，令到由巫師領導人類係理所當然。巫師管治麻種係為左"更遠大既利益"，呢套同白人既負擔好似。但係中立派更收呢一套，queenie唔會考慮佛地魔，但係會跟隨GG。呢個角度睇GG比佛地魔高幾班

我覺得Easter eggs太多問題無傷大雅，佢都冇用好多時間講，多數都係作為背景交代/擺設。

反而一開始啲人物太多又好散又好快就係一個問題，完全認唔到啲人，要後期先記到。

不過我覺得jk咁寫雖然係亂，但佢一定係後三集會補返啲未完整嘅人/事/物，（eg 奈威咁蠢但入咗葛萊分多、第二集嘅多比）所以我buy上面話jk可能已諗好成個故事。

尼樂未死
第一集校長仲話同尼樂商量好要破壞魔法石

佛地魔一條友篤爆幾十個資深巫師係霍格華茲落嘅防護網wo

其實鳳凰會救鄧不利多一族個設定會唔會有特別作用
例如只可以救一次或者得一隻
當年鄧不利多個妹死果場葛林戴華德佢地大混戰
可能第一擊鳳凰擋左，個妹中第二下先死
因為如果鳳凰可以無限救人咁混血王子果陣無理由唔出手
咁GG為左破AD個鳳凰保護要靠同樣有鳳凰保護加怨靈助攻既毒撚
又或者，鳳凰只得一隻，咁兩個同族內戰鳳凰只可以幫一個，咁實力差的毒撚先發動左AD就無得用
鳳凰我估就係佛客使

另外，毒撚又係唔知父母身分，孤獨環境長大，身世有d似瑞斗，可能係蛇女幫佢既原因？
不過蛇女識講人話點解第七集扮阿婆時要講爬說嘴

凝住隻玻璃獸會好似哈利隻貓頭鷹咁最後一集一開波死營造大決戰feel

主角係奇獸飼育學家，下集任務大概係搵可以破血咒既怪獸？

另外密室果集鳳凰救哈利會不會係波特家族祖先有鄧不利多族血統？

蠑螈咁撚似王脆魚

最尾個個可以答你唔係
個時係老鄧叫佛客使出去打救呀哈利

Newt 同 tina 得5分鐘
多返啲tina同newt 會好d

十指緊扣嗰到真係好gay

其實幾勵志，作為毒撚，男主都有3個女人鐘意:未來阿嫂，女傭同女主。只要靚仔，做毒撚又使咩驚喎

一次過應哂上面

我認為佛地魔勁過GG唔算出奇,始終GG勁係因為支魔杖。比佛地魔殺死時，GG已經冇咗支最強魔杖。

至於唔明點解吹到鄧不利多咁大但又殺唔死佛地魔，清，人地有7個分靈體，個陣鄧不利多搵唔齊，又仲咗濕鳩毒得返一年命先咁易死。正確啲黎講鄧不利多係死係自己好奇上（對毒戒指嘅好奇）。

至於harry potter點解贏到佛地魔，作為HP忠實粉絲，我認為harry一直以黎都係靠好彩..好彩有勁朋友好彩有良師好彩有人為佢犧牲。harry其實只係愛嘅載體，係愛打贏佛地魔。不過跟返故事表面講，因為佛地魔係用屬於harry嘅最強魔杖去打harry, 先反彈到。如果支最強魔杖唔係屬於harry/用咗第二支魔杖，可能harry真係會死。

唔知會唔會連到佛地魔有部法係受GG啟發
要追求純血種

真係好有魅力，好鍾意eddie！！

Harry Potter: A Love Story

但呢個topic真係好好用

pure blood呢個迷信流傳咗好耐
但正傳所有魔法修為勁嘅巫師都係混血

佛地魔玩分靈體，殺哈利再重生之後樣衰到
可能GG唔稀罕超越死亡呢
不過俾主角用Pokemon收皮真係有d廢

佢地邊個勁羅琳話乜咪乜
都唔知係咪佢念舊情而輸

其實係連登Harry都係比人underrate，以個人格鬥技巧黎講Harry都係個代首屈一指，可以同大部分老食死人戰而勝之
擊敗佛地魔方面，除左消滅分靈體作為反抗勢力既精神圖騰之外，無咩人提到DA係其中既作用
由佛地魔係瑞斗莊園到天文塔之戰個兩年時間，不論佛地魔定鳳凰會既戰略目的都好接近，就係重召舊部、拉攏分化中立派，囤積力量準備正式開戰。但係無論AD定佛地魔都無正視新世代(哈利個代)，覺得佢地唔可以作為即時戰力投入戰場，所以雙方都無投資落呢一代人
但係哈利創立既DA，唔單止穩固左鳳凰會新生代對Harry,AD既忠誠，仲拉攏左本身末有既定立場既中立新生代。DA既訓練短時間提升上佢地既戰力。呢班人唔單止之後或明或暗支持Harry，最後無DA成員支持霍格華玆好可能堅守唔到最後反攻
雖然呢d作用好可能Harry係一開始預計唔到，但係到功不可沒

邊估到當年第一集比妙麗雪既奈威，最後一野斬死娜吉妮 助攻哈利

啱，harry 本人係好勁，格鬥方面真係強，尤其連用極正氣嘅黑魔法防禦時，準確度高，力量都大過人。
但就係有種幸運嘅感覺，每次失敗就會有人幫佢擋一擋，eg 多比/佢父母/嘿美。

DA個idea係妙麗諗，無可否認哈利本人係呢件事上真係好撚重要，甚至係打贏佛地魔嘅關鍵。但你最後都講咗，harry 冇預計過。你明唔明個種「好彩」係幾強烈。不過幸運都係一種實力。而且要係有實力有準備嘅人先捉得到。

所以今集好亂嘅，後個幾集應該會補充返啲疑惑嘅地方。
JK

而家nagini仲係好地地
好好奇佢點解之後會跟佛地魔
仲要咁忠心

補充返，我係喜歡哈利好衝動，又行動力高嘅特質。唔係有佢貿然放棄一切，追住分靈體走。又或者最初頭一年級時為咗救妙麗而衝去打山怪，佢唔會有之後嘅事發生。

閃電俠唔係親耳聽到自己係nobody 咩
做乜最尾又話GG 先知道佢係邊個要跟佢走
好似有啲夾硬黎咁

nagini 真係好好J
好想之後佢多啲戲份，應該深入啲講佢，我諗好多人想知佢點樣轉折跟左佛地魔

立血盟個畫面真係好gay
即刻諗到第五集AD 對GG 個畫面
好似star war ep3 咁
GG:I hate you!!!
AD:I love you...

以為最尾有幕精彩大戰，咁多正氣師踩場，
點知比GG 屈機秒撚哂

仲話佢隨便放個大招會成個巴黎燒左，好似有點誇，故意搞大場面去彌補冇左大戰做ending 高潮位，同埋show 下CG 等啲觀眾覺得值回票價咁

JK應該唔係想寫一本只係得英雄主義既小說
HP入面強調個人既選擇決定命運，Harry本人天份能力唔係最優秀，但就係佢擁有既正義感同埋勇氣令佢堅持要對抗佛地魔。
就係Harry既唔完美令到佢要承受更多既苦難，途中會質疑自己，感到彷徨無助。就係經歷呢d困境，讀者先會覺得Harry既堅持有幾難能可貴。
Harry堅持到底既正義感就係Harry本身既考驗，之後其他人既幫助都要建基於佢既緊持，先可以有得道多助呢個結果
不過JK都幾識埋伏筆，第一集比奈威個10分就呼應返第七集先提到既AD最初唔能夠阻止GG既悔恨

愛都係主題

10 points

作者被問及奈威隆巴頓係故事中相對主角既位置提及.. Harry had an edge more talent because Harry-- he has an extraordinary instinct for the right thing to do. He's just got the right instinct, and that's what would make him, in due course, a phenomenal Auror.

馬份用去去武器走disarm左AD個接骨木魔杖，然後個魔杖認左馬份做主人，但係又比哈利disarm左，變咗哈利做主人，佛地魔以為魔杖主人喺殺死AD嘅石內卜然後殺左佢，最後咪伏左lor， 比哈利輕鬆disarm，索命咒反彈死左！

講起又喺wo，呢集話鳳凰喺幫鄧不利多家族嘅，咁點解消失的密室個時會幫哈利？AD叫噶？

全世界得一個人明你講乜，有乜可能會唔聽話

睇返trailer，好似有幾幕冇左
Leta著晚裝出席舞會
垃圾膠袋喺天台放垃圾膠袋

同埋我唔明個25正氣師想做乜

同埋依家又多左樣野係有中左咒嘅人慢慢會變成一種動物
會唔會正傳出現過嘅某d動物其實係人黎?
媽呀愈黎愈亂

同埋有冇人覺得jude law做到鄧不利多好奸?
感覺上個feel同老年差好遠
冇左睇唔透果種感覺
見到jude law我會覺得佢好靚仔但唔係鄧不利多

然後睇完第七集見到鄧不利多點Eddie做野就不禁覺得佢利用學生真係有舖癮
就算係為左noble causes但佢個人都算到好盡
直程有少少冷血

原本性格都係咁，利用石內卜，係最後期先好少少

唔好唔記得佢同GG都係玩for the greater good
好合理
不過AD係flawed,係老謀深算
但冇佢依啲人點同GG、You know who鬥
最後佢都犧牲埋自己

做eddie大佬個個無論樣定真實年齡都細佢咁多 好出戲

我都好中意theseus
好好戲，望佢兩兄弟仲可以拍住一齊上
我形住佢好快會死咁

通常做大佬既角色

btw Leta果句I love u應該係同Newt定大佬講

全部人都係佢嘅棋子
連佢自己都係

但佢可以親手同佢最愛嘅人戰鬥
再關佢坐監都算係咁

現實應該真係有d似鄧不利多嘅人
我之前睇過蔡康永嘅專訪
佢話後生嗰陣做過學生會主席
但佢覺得以前做學生嗰段時間太恐怖
因為佢好聰明，識得點樣操縱人心等d老師/學生做佢想做嘅事
依家佢自己都唔係好想提起

唔係好關hp事但忽然諗起
不喜勿插

尋日睇左
作為HP忠粉 睇到咁多彩蛋超滾動 自從HP拍哂之後少左一套年年期待既戲 超空虛
宜家上返前傳超開心
btw 一直覺得AD係gay

我睇唔透佢究竟中意邊個多啲
好似好愛Theseus 但返到Hogwarts又摸住N+L
可能放唔低初戀

呀..GG臨尾放大絕個畫面好似校長響混血王子的背叛放大絕救哈利個幕

有提過 鳳凰只會出現係佢主人嘅忠心支持者身邊
哈利個情況係佢顯示出對鄧不利多嘅絕對忠誠
所以佛克使先會嚟救佢

睇咩版本最好？

啲2打6蠢撚就咪提啦
學生會搵你老母Care咩
你都真係on9得可以

老鄧都係個幕有show到佢作為當代最強魔法師嘅霸氣
其他時間都係俾人陰同食花生

GG咁勁某程度上係歸功於elder wand，當然佢本身都好聰明法力高強，不過老佛把口同手段一樣出色架，唔好唔記得佢有兩個horcruxes都係半呃半tum返黎，當年班老師除左AD之外都勁冧佢
Btw GG去到後期都改邪歸正，可惜都阻止唔到老佛偷elder wand

石內卜都講過佢對哈利其實同養豬佬對啲豬無分別

反而石內卜對哈利重有人性得多

咁講真佢既人性只限對lily同哈利姐

就咁其實就已經係人性
對自己愛嘅野著緊

不負毒撚卜之名

工具人中嘅工具人
女神俾mk食左都要做兵
重要俾gay佬利用

佢唔想AD個墓俾人搞姐
睇嚟坐監既時間令佢諗通咗好多好多野

Among讚嘅影評之中呢個最中肯！
今日第二次睇仲要係早場都冇悶到訓著，諗諗下其實文戲雖然多但都有佢嘅意義
我都覺得拍左好多野cut左唔少，有一兩幕trailer有但套戲冇出現過
不過希望下幾集唔好再有更多新背景，我寧願單刀直入，如果唔係好難再吸人睇架

另外喺集會果度殺左個女巫果個係激嬲credence果個魔法部25佬黎咩？我記得係後生d架喎

HP第幾集講AD同GG既野？

戲就無點講，書就第7集

我覺得似想帶出佢以前上堂見到變形怪個一幕多少少
同埋點解佢會孤僻比人bully 咁

Leta真係幾靚，係少有令我覺得靚嘅黑人女人
反而Kama老母
吹到咩lestrange垂涎佢嘅美色，蠻橫咒綁走佢
見到心諗狗也不屌

唔係,睇左兩次,個25仔殺左保姆之後就再冇出過場,唔知點解講到咁重要

尼樂勒梅表示我200年未出過手
一出手只係俾幾條火炎龍我玩？
信唔信我自爆魔法石

其實點解會搞黑人
黑人當年地位應該好低，魔法世界係咪應該都一樣

人地pure blood wo
點會地位低

召喚Weasley Family

Newtina

成場都冇咩點睇到佢地
佢地互動好撚正

正到痴線呀！！！！！
麻煩佢地快啲同我去結婚生仔

Tina可唔可以換個靚D嘅髮型

第一集個髮型襯佢多啲

newt後生果個做得幾似
面盲撚一開始以為同一個人黎

鬼妹真係殘得好快，
今集塊面啲肉睇落去都好髹了

希望頂到第5集啦

岩岩睇完，留意到樣野
上集尾男主角繳左gg 械
今集男主角比個黑人繳械
咁今集係邊個打低個黑人從而拎到死神魔杖嘅主權？
果下去左屙尿，miss 左

Elder wand從來都喺gg手

上集係Tina disarm佢

上集臨尾唔係比男主打低左咩

咁tina 咪係主人

話說點解馴服怪獸騶吾嘅時候會話喺中國嘅神獸嘅，192X年有中國嘅咩？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？

嗰陣佢都唔係拎elder wand
拎左graves嗰支姐

好似唔係咁計，贏左果個人就算架

哈曼都係依個髮型

要支魔杖feel到先得架

咁hp 繳馬份果陣，馬份直頭無得到過魔杖tim 啦
除非果陣gg 仲未得到死神魔杖啦

elder wand個設定bug咗

但係馬份走嗰支係elder wand，tina走嗰支係graves既
都叫冇bug晒既

馬份俾Harry disarm嗰陣都係冇elder wand喺手

係喎
算啦唔期望佢會debug

根本打贏人就可以做wand owner呢個設定同無聲咒一樣中途彈出黎搞到bug bug地咁

想問下點解最後個正氣師一下就用索命咒，美帝警咒察做法？HP果陣正氣師係對抗食死人先會用不赦

羅琳都係寫小說罷啦
今集劇情好散
太多點又連唔成線
唔知仲以為係睇緊dc電影
無論係張力同一氣呵成既感覺同以前都爭好遠
一開始就話newt 而家有fame但係又唔講點黎
亦冇好似hp 第一集喺斜角巷買野既果種烘托
佢本書又未出
好難明白newt fame d 乜
其次角色知道左d野既劇情又冇交待
一個麻瓜冇啦啦知人地幾歲
轉場切換亦好突兀
應該係佢咁多部電影作品最差既一部

好多人話TR勁過GG
但係如果冇記錯GG既設定係同AD同一等級
兩個人連諗野既方法都好似
只不過一個正一個邪
但其實AD既正可能比GG既邪更邪
GG似係夜神月果d中二病患
真心相信巫師統治世界會變更好
TR純粹為自己
所以TR既邪係絕對而毫無善意既邪
所以如果話TR比GG更壞我會同意
但係話TR比GG強我就唔多認同
因為TR最強既時候都驚AD
如果GG唔係玩自閉應該會係佢另一個死對頭

我覺得
佛地魔先係靠自己實力 / 自信 / 自戀 +上真係聰明
戴華德果d係智慧 思想更加宏觀
戴華德係靠95分實力+上識得攻人心
睇佢今集都話 唔可以用恐怖令佢屈服 , 要等佢自己真心過黎投靠
而佛地魔靠100分實力 , 靠恐怖令人屈服

實力上鄧不利多贏接骨木戴華德
佛地魔同接骨木鄧不利多平手
佛地魔雖然唔敢正面面對鄧不利多
但掉返轉鄧不利多都話過自己好多方面及唔上佛地魔
而佛地魔亦係佢所有見過既巫師最有天份果個

講真由d配角都知邊個勁d
戴華德人地狂派人去捉佢 , 會叫埋鄧不利多出手搞掂佢
戴華德亦都唔會親身去攻
佛地魔復活d人驚到唔敢承認 ,
復活完魔法界直程好似末日左咁 ,
佛地魔勁到話打就打周圍殺 都冇人敢郁佢

呢個唔係GG做唔做到既問題
係佢想唔想做既問題
就好似夜神月如果寫所有人係意外死根本就唔會有人知有奇拿一樣
GG今集都表現左佢有果個能力周圍殺
不過佢唔夠狠又理想主義姐
TR果種就係你唔跟我就要死
就算你係跟我既人需要既時候都殺
所以你舉既配角例只可以反映邊個狠d睇唔到邊個有實力d
反而d配角成日話有AD喺度hogwarts好安全可以睇得出大家都信TR唔夠AD揮
而AD同GG係旗鼓相當既設定
所以應該係AD=GG>TR先岩

AD>接骨木GG
老佛=接骨木AD

GG有接骨木棒但係輸
更大可能係佢真愛AD
成套hp入面AD係最無情果個
只不過佢做既野帶黎好既結果所以大家先無視呢個問題
TR從來冇嬴過AD
只係過左高峰期既AD打既過程中逃脫
而果場戰斗入面AD既重點從來都放喺HP度
所以TR好難等於接骨木AD

如果老佛唔夠AD打
1. 咁點解hp開始前唔好似ADGG咁約出黎隻抽 巫師決鬥本來就傳統
2. HP正傳第四集後 AD繼續避戰
3. 要自殺轉移接骨木擁有權

如果老佛係咁弱既話 殺左人形老佛 慢慢解決分靈體都得 或殺完一個等複活再殺 點解要搞咁多野 有HP7集故事
就係因為AD同老佛平手 甚至老佛>AD
打唔贏所以先要靠哈利 俾老佛自己殺自己先搞得掂

以TR既個性佢係夠抽一早就自己去抽左AD
果日塔上入面全部都係自己友
如果TR=AD咁TR+食死徒肯定大於AD
TR絕對會親自殺AD然後大肆宣傳自己幾威水
就好似佢以為自己殺左HP既時候一樣走周講
使鬼叫馬份去咩
佢叫馬份去都係睇死AD唔會傷害學生所以有機會得手咋
1.AD個地址就一定係hogwarts架啦，你估係AD驚隻抽唔約定TR驚？
2.AD避既唔係TR,係魔法部，而且AD死後魔法部先淪陷某程度可以體現到TR喺AD死前都唔敢搞大壇野
3.佢唔死馬份就要死，所以無論佢隻手有冇中詛佢都一定要死

不過歸根究底係佢地兩個都好信預言
一個就將個波射俾個細路
一個就係咁追殺個細路
兩個都冇認真交過手

雖然我贊成劇情好散 但係你果兩條問題係好明顯冇認真睇喎
講newt fame果陣咪show左份報導講佢係the wizard who stop grindelwald囉
同埋麻瓜知道人幾歲果度上面有人講過係19幽默黎

同個仔一齊睇可能係我分心左
my fault, 但係烘托唔夠係事實
第一集HP既fame睇大家反應睇得出
而newt既就似係活在人口中既fame
可能因為英國篇幅太少所以寫唔到
第二點就同我有冇認真睇冇關啦
真係好唔gag

佢太短時間想講太多嘢
烘托唔夠係好真
連外國人都唔覺得係gag 個個都係度認真反駁尼樂冇可能咁後生

去緊旅行 27號去wellington睇唔知落左未呢
btw係咪會有英文字幕

外國d劇院好少會有字幕wor

其實如果Leta冇on9換左個BB係咪就冇咁多野搞？

好心佢cut咁D角色，集中講幾個咪仲好 依家搞到散修修咁，冇乜邊個角色講得好深入，黑妹死左都唔覺得可惜 個女主角變咗啲等閒角色咁

Cut左條韓妹、黑鬼，將d時間撥多D落男女主角、grindelwald到好過

復仇黑人條線真係冇咩用
靠其他人查都會帶到過去公墓

唔係掛

英文片多數都冇

我啲英文未好到可以一路睇戲一路理解佢地講咩 會有delay miss左好多野

應該有啲場有字幕for聽力有問題嘅觀眾

唔知呢 到時問下

好多縮寫
可唔可以剩係GGAD先用縮寫...

仲靚仔好多咁
襯到件校服好型

韓妹好緊要喎

今集入面有乜用

岩岩先睇完同追晒post
係youtube補晒習先入集睇真係好多bug

韓妹呢個moment好似仲係怕事同唔想加入惡勢力
仲同正氣師去到Hogwarts識埋AD

佢要經歷咩事先會變左TR寵物咁忠誠

今集個pacing 古古怪怪
Johnny Depp 設定太似磁力王
老鄧成世人都成日水啲純情男幫佢賣命
正仆街嚟

魔法石條友出一出場做乜鬼講真
想表達啲乜, 亂咁嚟

無用
純粹想話你聽, 之後條女會為咗credence變壞
又或者credance 會為咗佢變好

但佢地今集完全睇唔出感情有幾深
求其話佢地身世差唔多慘咁上下

邊招

第六集最尾去揾分靈體，想走個時，有堆屍來襲，鄧不利多放大火燒佢地

仲以為講第五集打老佛招水技

可能有接骨木先放到哩啲大力量既魔法

但明明我記得老佛揾GG時GG有講枝elder wand喺AD個墳度

書：打死唔講
戲：笑笑口咁講（應該係為咗方便一般觀眾理解）

想睇多啲newt 今集有少少配角feel 希望之後個幾集會多啲newt

上網有個最多fans講嘅theory話
上一集大家都估老鄧阿妹都係暗靈.
個暗靈離開阿妹, 阿妹就死咗
之後依附另一個被壓逼嘅巫師credence

所以credence體內有一部分嘅老鄧家族. 鳳凰先會跟到佢
同埋解釋到點解johnny depp由上集開始一直都搵呢個暗靈

大家認為會唔會咁

呢個係一個合理啲嘅theory
之前啲咩Ariana私生子

我都同意呢個theory
絕對無可能係AD細佬

都唔算唔合理
上集GG都好強調話係女仔
點知係credence 大家都

其實連住睇有少少唔consistent
1. 上集Grindlewald 太容易比人捉, 個得戚樣令人覺得佢入監係有plan. 點知第二集一開波急住走, 即係原來上集係失手...仲要失得咁肉酸

2. 佢上集當credence狗咁撚, 羞辱佢放棄佢
根本唔care佢個身世
就算知道暗靈背後嘅嘢, 咁credence上集先比佢利用完, 比佢不擇手段咁用完即棄
仲點解會咁易信佢跟佢 見返面係少少嬲都無

呢個theory睇落係最好睇
兩邊會鬥得好多張力

1. 都還可以...講佢法力唔係最強把口先係...所以佢入左三個月冊就買通到人走甩到
所以第一集比人捉到第二集走得甩都唔算太突兀

2. 好認同...上集佢搵唔到又打9佢...不過bf1最尾知佢係惡靈先係咁氹...同final scene佢係唔比正氣師攻擊佢
要將呢條合理化真係要將GG諗到把口真係好叻同credence仲係好中二

係囉 上集credence明明係勁嬲

其實膠袋係咪唔知Graves係GG
上集係佢走佬之後GG先現形

新聞都會報啦

lm

係喎

中華民國（北洋）

睇queeni join邪教嗰度睇到成頭問號 佢又唔係心地差嘅人

同埋rita個角色真係死咗？一集就玩完？

又話娜吉妮變唔返人點解哈6定7會有呢幕
圖源哈利波特wiki

Harry Potter and Nagini (disguised as Bathilda Bagshot) speaking in Parseltongue

定係我記錯